%@metapost:segdroidemiexo.mp
%@Auteur: Régis Leclercq
%@Dif:1
\begin{myenumerate}
\item Reproduis quatre fois la figure ci-dessous au crayon de bois:
\[\includegraphics{segdroidemiexo-1}\]
\item Sur la première figure, colorie en rouge la demi-droite $[SR)$;
\item Sur la deuxième figure, colorie en bleu le segment $[RT]$;
\item Sur la troisième figure, colorie en vert la demi-droite $[TS)$;
\item Sur la quatrième figure, colorie en noir la demi-droite $[ST)$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Travail sur la distinction des objets {\em droite}, {\em demi-droite}, {\em segment}.